第一次搞年宵有感

是咁的，今年第一次搞年宵
其實都係因為廢青返工搵唔到意義，想自己搵d野搞，發揮吓創意，做啲自己想做嘅事咁啫

由上年五月開始籌備，一路兼職搞年宵，自己團隊有人要返正職，有人要返學，但都一直堅持，自己一手一腳設計、搵廠生產、做marketing，搞到一月頭，產品終於由設計意念變成實物，亦得到一啲傳媒嘅青睞，嗰吓係有咁啲成就感（好似係）

但直到噚日，我哋團隊開始感到失望、沮喪...

年宵開咗兩日，買我哋啲貨嘅人真係寥寥無幾；相反，拎住侵權產品、淘寶貨周圍行嘅人就多到好似精蟲咁

冇錯，可能我哋嘅產品係比淘寶貨貴，但我哋真係好用心去做，亦好用心去sell

賣得貴啲唔係我哋想食水深，而係自家設計加小批量生產真係成本高好多，加上我哋用靚料，亦做好成個package ，令到我哋平唔過侵權佬同淘寶佬

問心，我哋設計一定全場獨家，亦極具本土特色，我咁講，呢個年宵以外真係唔會搵到

但頭兩日，我哋事實上真係賣唔出貨...亦有好多拎住侵權/淘寶貨嘅人對我哋投以不屑嘅目光... 的確，我哋好失落... 唉

在商言商，或者我哋今次真係太傻仔... 下次有機會再搞可能唔會自己設計了...

今次上嚟打咁多唔係要宣傳，亦唔係要大家可憐，只係想表達吓對香港呢個市場嘅失望... 同埋，港豬們，唔好成日問點解香港冇本土特色、冇創意，因為香港好多人其實唔識去欣賞

P.S. 衷心感謝呢兩日識欣賞我哋嘅香港人，雖然唔多，但為咗你哋，我哋會繼續努力

完！

支持 請問係咩product

圖都冇張
點評論

証明你marketing 做得差囉

對自己設計有信心係好事, 但係迎口唔到市場口味, 就唔好怪搵地唔識欣賞啦

講左成篇野都未知賣乜撚

輸打贏要
衰左咪諗下點改善囉
做左咁多年人都知年宵要同淘寶老翻鬥喇
d淘寶老翻都成舊水件喇賣到
做product前咩都無考慮過就屌鳩個客 連個客想要咩都唔知
利申：鳩up 支持本土 唔行年宵

你擺 維園?
快D減價促銷, 收返幾多錢就幾多. 因為擺檔日子太短.
同埋愈近年30, D人入場心態係執平貨.

多謝先
只要巴打唔好買侵權貨同淘寶貨
同埋多d留意返本土設計產品就夠了
本土設計一家親
不用分那麼細

一樣野好唔好賣 同人地識唔識欣賞係兩回事
同埋好多野影響到
經濟 潮流 etc

賣咩呀，我過幫襯你啦

廢事搞到好似想做宣傳咁
唔出圖啦
留意返多啲本土products就係最大嘅支持

今年買左樣本地產品

翻版好賣又真
上年搞年宵係廣州入埋d通街都係既公仔
年三十果夜提早收爐
反而隔離diy果d蝕到爬係度

媒體好多曝光，只係叫好不叫座
行年宵嘅人好多都只係得個望字，最終買嘅都係老番/陳腔濫調嘅嘢

加油

環保袋定巴士牌呀

呢個絕對明白
的確香港市場並唔係我想像中咁...

唔好講到人地唔識欣賞咁啦
講到自己懷才不遇咁

有成績係要靠實力既
你做唔到你想要既結果係你實力未夠

你賣幾貴先
比得起錢買既都唔會行年宵啦
有錢既唔行
冇錢既唔買
你幾舊水咁賣
賣身都冇人幫襯啦屌

唔想搞到為宣傳
我其實只係想講吓感受

有冇諗過係咪自視過高
一味話人唔支持 唔夠人平
事實係你件貨 可能真係唔岩買家口味
買家唔會因為你本土 就出錢買件唔想要既野

樓主諗下本身香港人為乜行年宵，特登行下圈去買你件on9創意貨？

中肯

依家喺營銷同佈置上都改善緊

而設計products上面，我哋target customer係一班識欣賞創意嘅香港人，我覺得我哋做出嚟嘅嘢係滿足到佢哋，只係呢班人其實真係冇我想像中咁多（起碼頭兩日觀察所得係咁）

樓上係咁問人圖做乜撚
不嬲開做生意post 出哂地址 商品都會畀人話係打手/廣告死出高登/連登架啦
全部新會然
人地依家有感而發 真係想知你咪叫樓主留低聯絡方法畀你地自己查詢飽佢囉

你係賣咩種類嘅product先

又唔肯講件野出黎驚比人起底
想幫你都幫唔到

其實唔係話本土就一定要幫襯你嘅

行完維園年宵真係唔覺邊檔有創意或者令人有深刻dd嘅印象 賣黎賣去都係公仔/咕𠱸/tote bag

唯一記得就係有檔成班類似大學生嘅人仲喺度大大聲細加號大家好

你肯定你件野夠創意？

我哋當然有好多位可以做好啲
不過問心，咁多位巴打覺得依家香港人係咪真係識欣賞創意？
或者欣賞係會嘅，但身體卻很誠實，買嘅都係老番

幫襯本土產品即可

欣賞你既創意同比錢買你既創意係兩回事

絲打好波

人人口味唔同 有人鐘意打gta有人鐘意fps都有人鐘意解謎
唔係話你做出黎未有人做過就叫正野一定要買
你既講法就好似 你做番同人地年宵都有既野 但係人地就用其他品牌既名氣黎呃都人買

Sad but true
其實唔只我嗰檔，好多用心嘅自家設計都無人問津

人地既野平過你已經注定你會失敗, 係香港你平先發到圍, 你睇下名創優品呢間專賣侵權垃圾貨都賺到大錢就知啦, 中國人根本唔理知識產權呢樣野, 平就得喇

會繼續努力同堅持

侵權貨品因為本身有正版既marketing基礎，相對緊係會吸引到人買同睇
我諗好多新產品都好難一推出就勁多人欣賞，況且你宜家係擺緊個幾日年宵，吸收教訓，下次再努力啦巴打

創意原來大撚晒。

認真, 想散貨, 就講低咩舖位, 有咩貨, e家想可憐下你都唔得

我明啊 但我自己見到好多其他用心嘅本土設計產品都無人問津
反而求其印隻雞脾做cushion果d就好好賣
同埋周街都拎住Pokemon
我個心有d灰
有感而發啫

根本搞年宵然後話自己啲嘢幾咁有創意果啲咪就係岸郊野囉。

咁好做咩要去年宵呢啲垃圾場賣？

行得年宵果啲係咩人睇怕樓主都仲未知。

仲學人講孖劇亭。

人地要貨唔要錢
再上黎叫春話自己懷材不遇呀

老實講 你唔洗怕呢到啲人話閒言閒語 話你擺上黎當廣告
得啦 當我求你啦 你擺上黎俾我地鑑賞下 如果真係整得唔錯 又有本土idea 定價又唔算過份 再加上同為連登仔 你個生意額唔好話十倍 一百倍都可能有
老實講你似係對自己啲貨自大又自卑 覺得應該要賣得出 但係唔知點解又無人賣 老實講呢到啲人把口可能衰啲 但9成連登仔都係正常人 好就讚 衰就彈(部份假膠除外) 擺上黎唔洗錢 我地鐘意 自然會沖去年宵到買 明無?

擺啦 唔好再講啲咩廢話話支持本土產品就得

當初諗住維園消費力高d
但其實依家已經割價促銷清貨
但無奈當初成本控制做得唔夠盡，加上冇規模經濟
平極有限

中晒 point 呀， 樓主唔請你做高級孖劇亭顧問 係埋下失敗嘅伏筆。

你只係驚比人起底

或者我真係錯估香港人嘅口味

不如放上嚟睇下係咩嚟先至再評論？

Agger

你真係覺得自己整既野有創意既 咪去d2place個啲地方擺囉 年宵咁撚多老人家 新既野佢地都唔會要啦
同埋人地得你唔得 真係諗下marketing方面既野

近排有創意又買左既係world concil？ 卡牌game
佢地跟到而家既世界狀況去整左隻game出黎
係幾有創意同埋岩年青人口味既

邊個場

種類大路
但呈現方式不同

放出黎，宣傳下啦，實有人支持你

屌你 問你賣乜柒又講到咁隱晦 攬撚住你d冇人買產品過年啦

樓豬你講你買咩仲實際認真 今年我行維園都淨係幫襯左兩檔本土設計 你唔講買咩好難幫到你

仲有自己覺得做生意就要不擇手段
打正旗號上黎連登fb ig宣傳有咩問題
做人地打手有問題 自己產品打手無啦掛
不過出post既公關做好啲囉要 轉數要夠快

我相信你既產品有賣點夠吸引力既話好多連登仔女一定會支持

係咪自己整左件柒野岀嚟無人買渣

幫下你啦樓主

今日會行 睇下值唔值

我都好想post
但我哋團隊上晒報同電視
Facebook page又出晒樣咁
而今次有感而發只係我一個人擅自嘅決定
我唔想累埋隊友比人起底

但我可以講我係擺維園乾貨
近銅鑼灣入口嗰邊

用靚料...？
錯咗
你要搞清楚年宵買野嘅人嘅心態先
行年宵唔係一般行街

既然你都話得marketing做得唔夠好
擺上連登都係一種marketing, 咁易做你都唔做, 梗係唔夠好

自家設計既野
除非有話題性 又或者focus賺女人錢
唔係既你等蝕到仆街

有年我有frd賣running man cushion, 純粹將幅圖印落去cushion度
結果港女排隊買

睇死咪又係賣雞。

不如你講吓喺邊個場啦，行過睇啱咪買

其實起樓主底就見倒啦

其實idea幾好 但個人黎講唔會想買翻屋企
已經成日見倒 望倒都覺得煩

維園 近銅鑼灣嗰邊

咁你都講下賣緊啲咩， 形容吓都好吖
乜春提示都冇， 一味本土本土， 點分得出係你阿
想幫下你都唔得

其實好多野網上好有gimmick 但現實年宵主要消費力都係一家大細 所以都係行大路同老番先有人買

屌你老味on撚9
講左3版仲未知賣乜

Keywords: 溫暖、財運

難怪冇人買

講就講啦 猜燈迷咩

重申，我只係想保護返teammates

講你就講la

有冇諗過其實雖然係你地自己設計 但市面上可能一早已經有相似嘅產品 只係你唔知
我見過啲人係咁

如果真係呢間，而op又唔知自己衰咩嘅就收得皮

過一百蚊已經過咗好多人嘅心理關口

上到過埋二百蚊...

廿蚊買隻A貨比加超算了

利申：幫唔到你 sorry

挑 垃圾

檔野叫股XX?

尋日睇晒咁多間。根本係冇嘢吸引到我呀

😂批鬥座個間？
賣埋d on9野，邊個買

我係你死都唔開名 比呢到班友踏多幾下肯定檔都唔洗開

係花墟見到有人賣雞攬枕, 睇落自己設計,叫咩中指雞. 都係無人問津
翻版氣球就周街都係
btw 樓主究竟賣咩

同好多人創業一樣
永遠以為自己個idea 無敵
媒體有noise就會報
報左唔代表係你件野work

做生意無話一定贏，當買個教訓啦
好多人連買教訓既能力都無

咪係, 根本成班 連登仔 為搞事 為寸人

樓主開左名 = 連登仔實踩 , 又屌鳩佢 ON 9 又盛

開名嚟把撚咩

btw, 認真覆樓主
年宵消費主力係班廢中, 仲要係離地中產
d 反串既野 都唔係普通廢中理解到既野 , 後生理解你賣乜但消費力弱

你都係盡快減價求打和算啦

你知唔知香港人行年宵心態係咩
佢地真係去行
見到有趣嘅野又唔貴先會買
你百幾二百買舊溫暖嘅野托柒咩

雞議員暖手枕（180元）?
如果係呢隻就真係買唔落

年宵賣番應節既先得
除非你有個人光環 例如短毛 90毛
如果你件貨係出邊有類似替代品又唔應節 都好難諗原因幫襯你

我見過有人賣自制卡牌 係就係獨特 但年宵無咩人買
都有人賣水晶球 但人流都唔多 可能佢賣得貴一件回本 同埋可以平日再賣

行得年宵既target customer都係女人同細路仔 只要令佢地中意 佢地既男人or家人多數出錢買 新年丫ma 仲要少講價
所以你件貨幾獨特 吸引唔到女人同細路仔都好難有運行

認同

離題一問 一街都係個啲百變怪寵物小精靈其實有無侵權

樓主當買個教訓
重新認識偽善香港人
口口聲聲話支持本土
但其實講到尾價錢dominate everything
講創意咪又係抄返上年
一間抄一間 最後到到都係賣果兩味

班檔主用年輕/營商經驗包裝
但其實係將淘寶貨貴幾倍賣出去
加少少野扮有特色/創意
侵權根本WFC，有錢賺就得

一方面支持本土，另一方面侵權抹殺創意
你話究竟幾咁可笑

咪幾好 學下輸錢

每年都有一班自以為本土設計既傻仔懶係吸取經驗咁搞年宵

最後蝕到仆街

影下你有咩貨賣啦

Agger, 如果係咁，美沙童都一早發左啦

你睇一百毛就知
成日串人離地
自己賣燒賣魚蛋就成50蚊

想睇圖有乜唔岩
樓主話懷才不遇
咁都要知佢係咪才 先有價值討論

哦 賣批鬥座
之前比老友meme話抄襲

樓主應該係賣暖手雞

講黎聽下賣乜啦屌，俾d意見你呀可以

問左咁耐都唔出圖，係咩野marketing

暖手雞個樣都唔差
如果係的話，可能只係太貴？

幾得意 係貴左d 同埋依排完全唔凍

年宵你預顧客高品味，冇咩可能啦

可能我無品味，行撚完個維園都唔知有乜柒好買
我以為自己走馬看花睇唔到你檔野，但你又唔講名 分分鐘你檔野原來係縮鳩咗係到，叫都唔叫下引客望，好難有生意喎大佬

年宵賣創意
擺錯地方呀嘛

做生意係要交下學費架喇
埋怨市場之前有冇反省過自己先？
唔係想教訓你
而係聽落你地好似未搞清楚狀況
環境唔睇清
風險唔評估
咁樣做生意唔蝕都幾難

利申：搞過3年年宵都賺錢
同廠入貨再自己創意加工

你非洲㗎？

屌你老母，曲線賣廣告

賣咁貴
年宵D人都係中意買D唔等洗既野返去擺下
你估真係買你創意咩
通常100樓下就會易D買 過百睇下你賣咩啦

我都搞過年宵，但今年無搞喇，最大買野既動力係買比人嘛，例如阿爸阿媽買比小朋友，男買比女，如果純買黎支持你創意既，香港人唔會囉

暖手雞議員嘅話真係唔會買

你賣血綿花雞，收40蚊一隻可能已經收爐

因為真係唔吸引
反而長條形男女雞cushion幾得意可以諗吓

認真講句
老奉要買你野咩

做生意之前做research係常識黎
唔係得個創意就引到人買

莫講話檔口仔 我見過好多唔同生意得個樣而收皮
有創意唔係問題 問題係你個idea要比到人實際需要
令到人覺得你件野值得人去買

參考例子：
上年年宵有檔賣手工香水
民族黨商品

仲有好多

淨係話人唔識欣賞你d野

好多野係靚既但係已經有 點買啊檔檔本土都帆布袋

巴打 信我 頭幾日唔洗太驚
都唔好趕住減價做壞個市
其實marketing 係無鬼用架 唔係多傳媒報就有用
放心la 最後銷量會好返
利申 上年驚到仆街

唯一解決方法

學芝士撻
請人番黎排隊

有效既可以聯絡我比番份commission過年

Research有做
結果係自家設計好難做，想賺就轉賣淘寶/老番
但我哋想試一次，將自己認為好嘅嘢帶比香港人

今年有冇唔撚係掛樹熊賣

我只係希望香港人唔好再支持老番
多啲留意返一班有心人為大家做嘅嘢
買唔買唔係重點

如果係賣雞就未必好銷量
因為成場都雞 唔特別得去邊
一向翻版野最好賣 上年數碼暴龍同比卡超熱賣
如果你係獨家野就仲衰
有新年意味嘅野反而賣得唔錯
所以
翻版>賀年野>雞>自家野

而家會出街既
大陸人多過香港人啦

你轉一轉個諗法
入d垃圾賣比d大陸人開心d
定帶d好野比香港人開心d先

你真係想帶好野比香港人既
一係盡地一舖寫大陸人及閒人免進

可能有得翻身wo

貨品已定生死
點賣點sale點marketing 唔影響好大

自家賀年嘢有冇得諗？

樓主加油
好好純粹真心分享，話人冇圖個d post出嚟咪又俾人屌博宣傳

D 語氣十足十 打lol 頼隊友雷

樓主
係香港搞設計冇人會識欣賞
香港最大問題唔係冇好既designer
係冇人識得欣賞
香港人最鍾意話
我鍾意就得 唔理個設計
咁樣只係會暴露佢地唔識設計
冇art sense既缺點
大把本土designer係香港唔紅
去到外國就又提名又攞獎
所以算吧啦
你睇下個d乜i am a0 tee咁多人買
你就知係香港付出心血係冇回報

如果選擇唔放棄
就要打好舖牌佢啦

同埋
我始終覺得香港人好易受marketing 影響
睇多一兩日
如果貨真係輸
就要變

唔支持老番姐
但唔代表要買無咩作用既野返屋企

我覺得年宵純粹為賺錢黎計 都係賣野食野飲最實際
100毛$48碗魚蛋都大把人狗衝

題外話，真心建議唔好再diy 環保袋、衫。

另，唔一定diy 就好賣。

睇樓主目標係點？賺到錢？建立品牌？生意經驗？

呢樣真係好on9

睇得出你地好有heart
但留上既cm正正反映到現實世界，創意不等於成功 (其實都係睇你追求d乜）

樓主只係廢事比你地話借連登宣傳
你地就係咁屌樓主唔講賣咩

賣個件貨決定一切
我見個檔咩長條雞幾得意 又有後生女女賣 老虎蟹都過去先 如果你真係賣暖手雞就睇下今年平均有幾多日係凍先啦 屌你做生意唔做research 屌香港人唔支持本土創意野

個產品係咪有個廢字

最戇鳩係賣攬枕公仔 都唔知有乜用 年年行都得呢幾樣野買 悶到死

支持樓主

你第一次搞就報手作市集啦。。蝕左都唔肉赤，又要報年宵，無咁大個頭唔好帶咁大頂帽。

睇你設計成點 cushion 就差d
但賀年野始終有市場唔洗太擔心
尾兩至三日先見真章

唔係本地創作唔受歡迎
係年宵太多diy 所以特別都變唔特別

我會明樓主你無奈啲咩
但我覺得有啲一概而論

你用冇咩人幫襯自家制=香港冇人欣賞創意
呢個factor不足以證明
因為太多其他因素會影響
最重要既係價錢 同你行年宵既人既特質
唔係話好設計唔值得人拎高啲價買
而係行年宵既人對個市場價有自己既詮譯
高過就大大減低左購買意欲

我唔否認好大部份人對知識產權既概念好薄弱
更莫講欣賞自家制/本土制設計

好多香港人好羊群
所以marketing好重要
諗下有咩Gimmick係你賣既野可以sell
個Gimmick勁到啲人會仆倒去買 唔睇價
傳媒有報導只係通知左個mkt有呢樣pdt
唔代表啲咩 點樣令人想買就考你功夫啦
所以加油

樓主咪就係無設計，得本土同所謂創意（即係有落心機嘅，但就係得心機）就要人買囉
利申：袋呀文具小說漫畫音樂手飾嘢食甚至牙膏都有支持本土嘢，但老老柒柒所謂本土設計好鬼參差

想知個創意有幾有創意.. 唔知件貨係乜 好難討論

當交下學費囉

從前有個自稱音樂人作左首歌，唱俾隻牛聽，隻牛望都唔望下佢，個音樂人話：唉係香港真係冇人識欣賞音樂。

如果係果兩隻議員雞既話...
我諗你之前個post已經答左自己個問題

不過未到最後一日都未知賣成點
祝你好運

真心侵權 淘寶野可以拎出黎買?

過馬路都唔可以衝紅燈，自己參透。

係咪生財麵包
如果係嘅話我買咗個

不過講真呀 年宵買野

100蚊以上唔洗諗
80蚊諗下
50蚊睇多次會買
30蚊買下無妨

你唔貼產品出黎
好難為你定奪啱錯
可能你整左d屎出黎先無人買呢

即刻搵幾條女低胸短裙拉客啦

無品牌做乜都無用

睇完就係覺得你將自己既失敗歸咎係香港人唔識欣賞創意，淨係買老番。

買唔買你既產品仲有好多因素ok? 價錢、用途、賣相、你點包裝點推銷etc.

唔好一味講咩創意、本土。呢d只係其中既考慮因素但唔係全部。

仲有 現實d講句 做生意既野 真係唔係一分耕耘 一分收穫。你咁幼稚既諗法唔會幫助到你成功。

呢個po學到好多嘢 多謝樓豬拋磚

利申 無論樓豬賣暖手雞議員定批鬥座都唔會買 今個so called冬天真係無需要/ 唔啱新年氣氛

你令我諗起上年底雞蛋仔
上年嗰底雞蛋仔公仔係整得幾靚
佢地話自己設計靚料高成本
但$200買唔落手
最後條女行前兩檔買左孖條同肚臍餅公仔

講真連咁簡單上黎講下係咩黎比圖
咁多巴打有興趣想睇下幫下巴打手
咁簡單既孖劇停都唔做就唔好話自己孖劇停做得好啦

喺香港抄人先搵到錢
創意係冇價值

認真， 搵人排隊做媒，呢招係香港好好用，咩場合都岩用，而且百分百中，香港人就係咁撚好搵，特別廢青果d,好肯洗錢

如果唔係季節野, 留番去擺手工市集

我覺得只係叫產品未夠好，有冇聽過Apple 話 唔夠D大陸手機鬥，冇人買自己D機？
主要係睇產品係咪真係做得好，迎合到市場需要。
而呢個好，係要市場上（一般普羅大眾都覺得好）

上年有隻唔撚係掛樹熊
幾大隻百幾蚊
我都有買到

Marketing 做得柒就柒啦
比埋我個銀包你好冇？

廢青啲錢邊到好賺 高登/連登仲唔夠多廢青?
除左啲毒撚野會可能吸引到啲死忠之外
我又唔覺佢地啲錢好賺

反而港女啲錢就真係好賺 是但加堆紫薯芝士部隊鍋都大把人食

年宵唔岩用架 玩過就知
d 人真係「行」年宵
人山人海 件貨一兩秒內吸引唔到人就無架la

但現實係 年宵真係老翻先最賺

人地係商品上已經proof左係best seller
人地係淘寶咁多間 仲大競爭入面跑出
大賣好出奇咩？
商業社會唔會同你講人情
或者咁講 你賣既情懷唔值你賣個個價

樓豬會唔會係果個咩野八號波

唔識反省，只會怨天尤人

一句講晒：抵撚死

如果你係讓座果檔 只可以話話你根本唔識mkt
Mkt既基本係要考慮consumers既needs and wants

D人去年宵係想買咩？老一輩係想要新一年既好意頭
後生仔就最簡單 想買野令另一半開心
所以侵權公仔 足球快報 dry club果d永不最多人買

你未個年宵個遊戲規則 就當買個教訓啦

利申 中五羊年賣草泥馬 年30清曬貨
20個同學每人袋4000

其實我想講我唔係冇反思自己衰咩
亦都唔係怨天尤人
只想道出依家個現狀

對好多人嚟講或者覺得呢個所謂現狀就好似啊媽係女人咁，係人都知
但我只希望大家可以喺呢個殘酷嘅社會上面對本土產品多份人情，多份留意，多份支持，咁樣本土創意產業先可以拙壯發展

如果吓吓將本土創產同大廠產品/老番一視同仁，鬥性格比，鬥平，本土創產真係唔易做

如果大家自問已經好支持本土創產，咁我請忽略此PO, 而我唯有繼續努力做好啲，去吸引返你哋呢班撐本地創產嘅香港人！

讓座嗰檔無論如何都係抄，差別在於抄老友定港鐵

自家設計, 獨家, 本土, 創意...你估成個年宵得你一檔打呢啲旗號? 你依家係開檔唔係行乞, 無人會因為你打呢啲旗號出黎而可憐你施捨你

無人幫襯你件野就話人係港豬唔識貨自己係度孤芳自賞, 不如你諗下人地憑咩心甘情願俾錢去買你件貨, 你唔好唔記得你鋪頭係香港, 會係你鋪頭行過最多嘅一定係港豬, 你諗下有咩方法可以突圍而出呃到班港豬買你件野罷啦

即係買你野就有品味, 唔買你野就係垃圾屎?

講真我未聽過有MKT SEGMENTATION 柒得過你個SETTING

你咁夠疆, POST 你件貨上黎品評下囉, 係堅既話, 你係上水擺我都飛的入黎買

唔係? 返屋企孤芳自賞啦

支持樓主
樓主都係分享下姐 開名又屌人賣廣告 唔開名又屌人曲線宣傳 係連登開post真係左右做人難

你篇文比盡你Level 1

屌你老母話撚明有感
你應該講多d感受既野
起碼都55、64篇幅 分下啦
屌成篇文根本91篇幅 垃圾文

跪求年宵market segmentation方法

用左5分鐘睇依個post
睇到依頁都唔知你賣咩撚

我諗就算打本土,自家,創意都要件產品爭氣先得

如果你件貨係真正創新 有用
邊個有同類貨品同你鬥平?

有用實用既野冇人會太在意個價錢

你要同人鬥平
即係你件貨可以有代替品
咁你所謂既創新只係你自以為是

如果你賣既係公仔 或者是但print d自己畫既野落環等袋 整個cushion 就叫創意

你同整喜羊羊條友冇分別
人地都係創意
但係冇人會欣賞

大佬呀 唔係buy你本理念記要買你架
打個比喻 我支持bonaqua個環保理念 但我果刻唔想飲水都唔會買啦

Mkt果埋係理論黎姐 還原基本步諗下行年宵既人想要咩好過啦

利申 讀緊mkt

最憎啲人掛住本土隻字就以為賣得

如果我一見到本土兩個字就J既話, 我用埋精蟲都唔夠埋單啦下話

一個產品成功與否牽涉好多範疇, 成本控制/定價/時機/設計/舖頭位置

好似今年咁, 頭兩日已經係應該最旺既星期六日, 變相潛在客量會少左

你又控制唔到成本, 減唔到價, 先唔講你個設計係點, 但憑咩因為本土兩個字要我俾PREMIUM 你? 我去行年宵唔係去藝術展買藝術品, 年宵JUST FOR FUN, 基本上部份人係唔會投資太多落去, 你連營銷係乜都唔知, 又自視過高覺得大家都要符合你個品味, SORRY, 香港人真係無你咁高質

你當你既朋友同家人係客先啦, 佢地入到去係想追求D乜? 為左欣賞你既創意產品?

如果檔野唔係你開, 你家人同朋友會唔會GIVE IT A DAMN?

毛記呢D文化界走去賣魚蛋燒賣搵大錢就知香港人幾咁鐘意創意la.
抄下人, 抄到出名就靠個名呃飯食係香港創意界成功之路

係未睇樓主偉大既設計之前, 我保留用創意黎評價既權利

其實講左咁耐
你貼你件貨上黎畀大家睇下係咩先

你一日唔貼
人地講乜
你都只會心諗
佢都唔知我賣既係乜
講乜都冇參考價值

你唔貼件貨唔係你怕比人話打手
係你想比個藉口自己逃避
驚貼左件心血出黎
其他人眼中係垃圾你會承受唔到

原本都幾撚同情你
睇到呢到火都黎鳩埋
呢啲咁既心態真係抵你蝕撚到仆街

好多後生仔自家創作都係cushion/暖手枕
其實有幾多人會買cushion呢？唔通你預人一年換一套cushion?

哦！

又或者
係普通人角度
你件野會唔會送都嫌阻訂

跟本就係攬炒

不能同意更多

雖然我好似不留情面咁踩樓主, 但如果佢貼左佢件產品係值得買既話, 我承諾聽朝同個仔一齊去現場十卜樓主, 兼貼相為證

[QUOTE]
港豬們，唔好成日問點解香港冇本土特色、冇創意，因為香港好多人其實唔識去欣賞
[UNQUOTE]

首先, 其實都好多香港人支持本土野, 但你d貨唔賣得就唔好一味歸究你所謂既港豬, 要成功要先學識檢討自己而唔係淨係識係度埋怨.
其次你d貨既價錢貼唔貼地先? 淨係話Cost高就有咁貴賣咁貴唔會有人買, 絕大部份香港人心水好清. 如果要賣得貴, 你既貨唔該俾返咁上下質素先好學人枱價, 請先認清個Market.

利申 港豬

cushion會買 為既唔係個cushion 為既係買果刻既快樂
印下running man bigbang 球員果d落cushion已經好賣得 因為食正後生仔market

既然樓主咁堅持創意 本土確念 就要食得鹹魚抵得渴

呢D怨婦mode最好打政府工。怨到落棺材
頭兩日已經認輸

老實左樓主話會比較貴就知死因la.
其實年宵D人通常只肯洗小錢, 買下野開心下.
舊野買番去真係用咩, 一百以內先多生意. 賣過一百件野真係要超搶眼先得.

吹到咁大做埋MARKETING我都想知係咩去到要年宵非賣不可

朋友舊年賣潮語cushion
結果

cushion 實死

樓主唔好自已唔成功就怨黎怨去，覺得自已好醒只係懷才不遇
我覺得樓主係mkting做得唔夠好，前期既mkt同後期宣傳既mkt都係

仲有，你連拎自已件product上黎都唔敢，點去sell件product

其實係放上黎又會有班人屌佢借LIHKG搵食賣廣告兼另類自爆
好兩睇

講多句呀 如果真係200幾蚊買個攬枕
搵鬼買咩 你地花好多心機設計 去整 但香港邊個會識你係乜水 如果成本都去到百幾蚊一舊既 真係要好好反省下
唔好賣唔出就屌鳩人唔支持你 如果你賣 88蚊 我唔覺得會無人買
就係因為有noise 推到個價咁高無人上檔就屌鳩人又話人無得救

終於港豬係咁啦咩

我覺得設計出黎既野一定係要有質素
唔應該放係年宵呢種場合賣
反而放ig shop 會好好多
因為年宵好難打得出名堂
好多人都係唔知自己想買咩就好難有客源
不如試下由online shop做起？

得罪講句，隻雞咁撚肉酸，我去食m記俾多30蚊換隻雞仲開心啦

同意樓主講香港唔欣賞本土特色，香港樂壇都係面對呢個問題。

照你咁講
本土特色=求其 無誠意喎

1. 行年宵, d 人肯洗錢買無謂野, 但 100蚊以下, 50/60/70 係比較易接受價錢
2. 話本土/創意/自家設計, 其實好空泛, 唔會吸引到人去買
3. 若果件野夠大件, d 客拎住周圍行可以吸引人. 但若你得一檔, 又細細件又無特色, d 人行過左好難返轉頭.
4. 下晝係家庭客/師奶/中上年紀客多, 會睇/諗完先買, 夜晚後生情侶多, 即興買多, 覺得啱/得意/無聊都會去買.
下畫夜晚可以 sell 唔同貨, 亦可以用唔同想法去 sell 野.
諗下家庭客可以點 sell, 家庭客為咩而買, 情侶, 後生既又點 sell

你件 "本土" 野唔賣得, 唔等於香港人唔欣賞本土野, 可能係你/你件野既問題.

駁唔到

10頁都黎啦

講到自己咁清高

你件野有價值既，再加上落力宣傳，基本上唔會蝕得去邊

創意完之後咪就係要講錢囉，創意既野可能人人唔同，但你自己諗下點解人地諗唔到你自己會諗到，或者人地因為成本問題而唔做咋

最後講句，一係你自己貼下類似既圖俾我地睇下

一係你就欖埋自己件貨過世

唔好再用創意拎做免死金牌啦

收皮你啦

country of origin 係可以做一個賣點
但係你係香港以本土設計做賣點，
而有好多檔都係本土自家設計
咁你既賣點何在呢？

你件產品無咩特別用途，gimmick
咁人地緊係寧願買其他野啦

你應該要諗自己件產品，有無其他USP
令人覺得值得比$買
或者比幾萬蚊新假期，
幫你吹幾吹
咁就有大把港女幫你買

唔好咁灰心啦
未必係香港人唔支持本土設計既
可能係你本身整得柒姐

正評係俾樓主冇貼圖借d耳賣廣告

買cushion嗰刻快樂又有幾多人呢？
Cushion係耐用野，同即興買根本有矛盾
要sell idea 不如賣下自家tee啦

太陽能電筒都好有創意 但得啖美
Btw加油

成本高根本唔會賺到錢，你真係信個個為本土為創意買咩？ 個個第一都係睇價錢先架啦。係識玩既其實拎d創意放落d小成本既嘢度，無論價錢、價值、實用性都要方便到顧客先至係致勝之道。如果一個批鬥座攬枕同埋「批鬥座」主題既手繩我真係情願要條手繩一黎實用二黎一定便過你舊軟綿綿既嘢，大家年宵出黎消費無非都係至在興致姐下話

根本年宵就唔係賣創意嘅地方
要賣創意去啲週末嘅本土市集好過啦

講真
賣腦魔

同樣衰嘅人冇得拍拖怕港女唔識貨有異曲同工之妙

如果你真係賣批鬥座，屌你蝕
做人最忌現實網上分唔清
行年宵咩人？一家大細，中老年人最多
佢地點會買批鬥座？
就算年輕人，都唔會敢買，拎返去實比老母屌

真係咁想sell創意既，去搞下開到爛既手作市集
而唔係去年宵

本土創作都要做得好既 你做到成舊屎又要買咩大佬
本土大曬？

樓主賣乜 不妨擺上黎比大家睇下

你將一切諗得太理想

樓主不如講下係邊到賣
我自己搵邊檔

咁鐘意保護隊友嘅就話就唔會上黎講啦

又要做雞又要拎貞節牌坊，知邊間都唔會幫襯

連登仔好殘忍，你地咁屌樓主點引到佢貼產品出黎被恥笑？